\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{polski}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphics}
\usepackage{subfig}
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage{float}
\usepackage{color}
\usepackage{MnSymbol}
\usepackage{minted}
\usepackage[colorlinks=false, urlcolor=blue, pdfborder={0 0 0}]{hyperref}

\usepackage[left=2cm,top=3cm,right=2cm,bottom=3cm,bindingoffset=0.5cm]{geometry}

\newmintedfile[javacode]{java}{
frame=lines,
framesep=2mm,
baselinestretch=1.2,
fontsize=\footnotesize,
linenos,
breaklines=true
}

\newmintedfile[xmlcode]{xml}{
frame=lines,
framesep=2mm,
baselinestretch=1.2,
fontsize=\footnotesize,
linenos,
breaklines=true
}

\author{Bartosz Stępień \\ 34INF-ISS-SP}
\title{Sprawozdanie z laboratorium nr 9}
\begin{document}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage 

\section{Wygląd aplikacji}
\begin{figure}[H]
\centering
	\subfloat[Aplikacja z przykładowymi danymi]{{ \includegraphics[width=6cm]{img/1.png}}}
	\subfloat[Formularz]{{ \includegraphics[width=6cm]{img/2.png}}}
	\subfloat[Usunięty rekord z bazy]{{ \includegraphics[width=6cm]{img/3.png}}}
\end{figure}

Aplikacja przechowuje informacje o osobach w bazie danych SQLite.Dodatkowo zaimplementowane zostało usuwanie, dodawanie oraz edycja rekordów z listy.

\section{Realizacja projektu}
W projekcie stworzone są 2 helpery dziedziczące po \textbf{SQLiteOpenHelper}, które odpowiedzialne są za tworzenie tabel w bazie danych. Rozszerzenie bazy o dodatkowe kolumny jest wykonane za pomocą polecenia ADD COLUMN dostępnego w SQLite. Dzięki temu dane nie zostaną usunięte.

Klasa PersonHelper
\javacode{listings/PersonHelper.txt}

Klasa PersonExtendedHelper
\javacode{listings/PersonExtendedHelper.txt}


Klasa PersonDataSource
\javacode{listings/PersonDataSource.txt}

Klasa PersonDataSource odpowiedzialna jest za pobieranie danych z bazy danych i przepisywania tych danych do modelu Person, tak aby łatwiej było operować na tych danych.

Metoda \textit{getAllPersons} zwraca listę wszystkich osób zapisanych w bazie za pomocą stworzonego kursora, który iteruje po każdym rekordzie w bazie i przypisuje dane do modelu.

Oprócz tych metod dostępna jest metoda insert, która dodaje rekord do bazy. Jest tworzona klasa przechowująca dane, które mają trafić w \textbf{ContentValues} a następnie wykonywana metoda insert na obiekcie database z tymi wartościami.

Przy edycji oraz dodawaniu danych jest wyświetlane okno dialogowe, które zawiera formularz. Tryb edycji czy dodawania nowego wpisu jest rozróżniany tym, że podczas edycji do okna jest podawany id rekordu z bazy, który chcemy edytować. Metoda OnComplete wykonuje się wtedy kiedy okno dialogowe zostanie zamknięte:

\javacode{listings/OnComplete.txt}

Po dowolnej operacji na bazie jest odświeżany adapter odpowiedzialny za wyświetlanie danych.

Metodą \textit{query} oraz \textit{rawQuery} można modyfikować zawartość tabeli Person, ale rawQuery jest niezalecane. Jednym z głównych powodów jest to, że przy metodzie rawQuery jest możliwe wstrzyknięcie złośliwego kodu. Nie ma walidacji danych ani czyszczenia z niedozwolonych znaków. Dzięki temu użytkownik może wykonać dowolne zapytania na bazie danych.

\end{document}